---
output: html_document
editor_options: 
  chunk_output_type: console
---

```{r, echo=FALSE, warning=FALSE, message=FALSE}
library(httr)
library(data.table)
library(plotly)
```

# Общие замечания

- Срок сдачи работы: 20 июня 2021 включительно (до начала сессии). 

- Домашнее задание должно быть выполнено в виде R-скрипта или Rmd-скрипта c чанками, кому что удобнее. 

- Свой файл с кодом решения назовите по структуре `pmsar2020_hw2_<ваша фамилия латиницей>.Rmd` или `pmsar2020_hw2_<ваша фамилия латиницей>.R` и пришлите в личных сообщениях в slack.  

- Старайтесь комментировать каждую значимую строчку кода (т.е., в которой происходит сложное или не очень прозрачное преобразование). Комментарии нужны, впервую очередь, для того, чтобы вы могли продемонстрировать, что понимаете, что и зачем делаете. Если некоторые операции однозначны и очевидны, комментарии можно опустить. В частности, при подключении пакетов можно ограничиться одним комментарием ко всем командам подключения пакетов. Если используете какое-то выражение или функцию, которое нагуглили, объясните, зачем и приложите ссылку.

- Соблюдайте [гайд](http://adv-r.had.co.nz/Style.html) по стилю оформления кода и/или используйте автоформатирование RStudio (ctr+shift+A на выделенном коде для Win/*nix). Отсутствие комментариев, неопрятность и/или нечитаемость кода, несоблюдение конвенций гайда по стилю - на все это я буду обращать внимание и, в случае существенных помарок, снижать оценку на один балл.

- Выполняйте задание самостоятельно. Если у меня возникнут затруднения в объективной оценке, то договоримся о созвоне и я попрошу прокомментировать то или иное решение, или же дам небольшое задание из аналогичных, чтобы сравнить стиль решения.

- Если при выполнении задания все же возникнут какие-то вопросы - можете спросить меня (все вопросы в слаке - либо в личке, либо в канале #random). Не гарантирую, что отвечу максимально подробно, но дать минимальную подсказку или прояснить неясность задания постараюсь. 

- Все задания основаны на уже пройденных нами материалах, ничего запредельно сложного для вас быть не должно. Функции, примеры и алгоритмы можно найти на сайте в материалах. Если вы не знаете, как подступиться к задаче - попробуйте ее разложить на подзадачи, цепочку операций.

- Я рассчитываю, что вы будете использовать в работе какой-то один стиль синтаксиса - data.table (которому я вас учил), либо data.frame / tidyverse - если вы в них чувствуете себя комфортно. Пожалуйста, если вы не планируете использовать data.table, сообщите мне это заранее. 

- Пожалуйста, избегайте зоопарка пакетов и стилей. Для решения этих задач вам потребуются всего два пакета - `data.table`, `httr` и некоторые функции базового R, которые доступны по умолчанию.

# Задание 1

Внимательно изучите документацию сайта https://swapi.dev. Найдите способ, как можно с сайта импортировать данные по героям саги. Всего героев 83 (точнее, 82, так как ссылка на 17 героя не работает, но это можно игнорировать). 

Импортируйте и представьте в виде таблицы под названием таблицу `sw_chars_table` информацию по героям. В колонках должны быть имя, пол, дата рождения, цвет волос, цвет кожи и родной мир персонажа (name, gender, hair_color, skin_color, birth_year, homeworld).

Пример таблицы (оформление можно не воспроизводить):
```{r, echo=FALSE}
sw_chars_full <- lapply(1:83, function(x) {
  url <- paste0('https://swapi.dev/api/people/', x)
  sw_chars <- GET(url)
  sw_chars <- content(sw_chars)
  sw_chars <- sw_chars[c('name', 'gender', 'hair_color', 'skin_color', 'birth_year', 'homeworld')]
  as.data.table(sw_chars)
})
sw_chars_full <- rbindlist(sw_chars_full)
knitr::kable(sw_chars_full[1:5])
```

# Задание 2
Замените в таблице `sw_chars_table` значения в поле `homeworld` с ссылки на нормальное значение. Либо добавьте отдельное поле `planet` с нормальным названием. Всего планет 60.

Стратегий решения может быть несколько. Рекомендую выделить из таблицы `sw_chars_table` список адресов планет в отдельный вектор, уникализировать его (чтобы не импортировать несколько раз информацию по одной и той же планете). Потом импортировать информацию по планете в табличку и примерджить к таблице персонажей.

```{r, echo=FALSE}
planets <- lapply(1:60, function(x) {
  url <- paste0('http://swapi.dev/api/planets/', x, '/')
  sw_planets <- GET(url)
  data.table(
    homeworld = url,
    planet = content(sw_planets)$name)
})
planets <- rbindlist(planets)
sw_chars_full <- merge(sw_chars_full, planets, by = 'homeworld', all.x = TRUE)
sw_chars_full[, homeworld := planet]
sw_chars_full[, planet := NULL]

knitr::kable(sw_chars_full[1:5])
```

# Задание 3

Напишите функцию, которая на вход принимает имя героя (полностью или частично) и возвращает информации по нему. Ответ может быть в виде списка, необязательно перерабатывать в табличный вид. Для пробы героев можно взять из выгруженного ранее списка. Для того, чтобы обработать пробел в имени, вам потребуется `URLencode()`.
```{r, echo=FALSE}
search_hero <- function(x)  {
  # x <- gsub('(\\s|-).*', '', x)
  x <- URLencode(x)
  url <- paste0('https://swapi.dev/api/people/?search=', x)
  res <- GET(url)
  res <- content(res)
  res$result[[1]]
}
```


Пример работы функции:
```{r}
search_hero('Obi-Wan Kenobi')
```